[正視聽] 用ANTI-CHINAZI 赤納粹符號打交叉 係無問題

成個熱門喺度吹風話唔可以用CHINAZI，其實只要加返ANTI就可以照用
連ANTI CHINAZI都唔敢提
根本等如掩耳盜鈴 幫外國人斬腳趾避沙蟲
蒙住自己隻眼就當問題唔存在？
同當年張伯倫綏靖政策姑息納粹有咩分別？

德國人根本唔係玻璃心
佢地年年都紀念納粹大屠殺
周圍都有猶太人紀念碑 紀念館
歷史教訓就係要成日提起先可以銘記

其實nazi 喺外國無想像中咁禁忌
反而係少少野都鬧人nazi
譬如 grammar nazi

西方網絡世界有個Godwin's Law，即係「當線上討論不斷變長時，參與者把用戶或其言行與納粹主義或希特拉類比的機率會趨於一（100%）」
根本nazi喺外國係好常用嘅類比
甚至去到濫用程度
我地只要解釋俾外國人知我地無濫用
中共的確有趨勢成為新一個納粹黨就得
紐約大學法學院教授Prof. Sharon Hom都係咁講

推！

Sharon Hom: US must hold true to its core values-human rights, democracy & freedom. HK shouldn’t be made a bargaining chip. This is China vs the world, not 2 models of equal legitimacy. China’s trying to replace the world order that emerged to prevent another Nazi Germany.

去年中國流亡作家余杰曾出版《納粹中國》一書，該書意旨簡而言之，就是敘述當今中國正出現邁向納粹德國的勢態。但我們活在 2019 年的香港，納粹中國可不是 future tense。而在過去一個月，Twitter 和 Instagram 都興起 Chinazi 這個 hashtag ，音近廣東話「癡乸綫」，語境也非常貼切。

納粹德國所屠殺的人口，最高的估算達 2,600 萬人，可惜這個數字，一個大躍進就可以 KO。但撇開殺人的累積金多寶，論管治手段，21 世紀的中共竟也可以重現納粹雄風。納粹主義的全名是「國家民族社會主義」，而現在中國的政治意識形態，國家主權至上，要造民族復興的中國夢，加上憲法列明實行「中國特色社會主義」，在「習近平思想」帶引執行「極左」的施政風格，中國是完全符合納粹定義的極右法西斯政權。時代是會進步的，中共部份行徑比起納粹更為進化，例如將一個諾貝爾和平獎得主監禁至死，又譬如在新疆套用人臉識別 AI 建立自二戰以來最大規模的集中營。

#AntiChinazi

黑斯蒂現任澳大利亞議會安全和情報聯合委員會主席。

他周四（8月9日）在《悉尼晨鋒報》上發表題為「機會和威脅--我們必須擦亮雙眼看中國」的長篇評論文章，其中把中國崛起和納粹德國相提並論的段落引發關注。

黑斯蒂寫道，中國試圖取代美國、主宰太平洋地區，這將威脅澳大利亞的主權和民主。

他說，正如二戰期間（面臨入侵）的法國一樣，澳大利亞沒有做好凖備：和法國人一樣，澳大利亞沒有充分認識到「專權鄰國」的威脅。

文章還說，西方一度相信，經濟自由可以自然而言地令中國走向民主。這是「我們的馬其諾防線」，會保障我們安全。就像法國人1940年代曾經相信，他們的鋼筋水泥城堡能夠抵禦納粹德國，最終導致「災難性的失敗」。

最直接
直接話反法西斯 anti-fascist
唔使anti-chifascist/anti-chinazi咁麻煩
直接將中共/中國變成法西斯既代名
fascist=China=CCP=fascist
令人一見到中國就代號入座咁聯想到法西斯
簡單直接

推

根本連鬼佬自己都將中共類比為納粹

其實係
反係要加 X

各有各講
但最唔加味精係 anti China.

push

納粹德國和中國再次被認真地相提並論是在2013年12月。當時，美國財經通訊社彭博社的新聞總編馬特.溫克勒（Matt Winkler）將習近平統治下的當今中國比作納粹德國，將國際媒體在當今中國的運作比作當年在德國的運作。

fascist Chi-na

彭博社總編都係咁講！

應該話
西方班友仲好自信咁覺得中國無可能做到納粹咁
防患於未然對佢地黎講仲係有啲距離

Anti-CCP

無錯 就係要改變佢地呢個concept
唔好俾佢地繼續做張伯倫

硬係覺得chifascist/chinazi添加一層「具中國特色的法西斯主義」/「具中國特色的納粹主義」
缺失左Nazi/Fascist嗰浸最純粹既原意

anti-fascist就最正宗最準確 又唔會nazi咁傷害到歐美猶太人民既感情

/傷害到歐美猶太人民既感情/
其實個source喺邊度嚟？

班友唔係身受其害，甚至仲賺緊支那錢點會feel到
係香港新疆西藏依d已經被入侵嘅地方先會明

呢個唔得 我地係對準中共 唔係種族歧視中國人
好多中國人都係反共
Anti-CCP都好D
但係最勾起外國人共鳴、恐懼同埋不安感嘅都係Anti-Chinazi

Push

認同

無錯 所以就係要用nazi嚟類比
張伯倫個陣都以為納粹德國未對英國做成威脅

ANTI CHINAZI

土改大躍進文革64法輪功 任何一件事都係超越納粹 文宣應該開始對外國宣導共產黨執政以黎對中國既罪行

同意
成班左膠癌連講隻字都要驚
同8964有乜分別

如果講歷史 CCP一定係殘忍過納粹
如果講現在 新疆西藏做緊既野就係佢地重現納粹極權既象徵

講ANTI-CHINAZI仲有一個好處
929係張伯倫簽訂慕尼黑協定81週年
慕尼黑協定就係當年張伯倫對納粹侵略綏靖、容忍嘅一大象徵
必須扣緊呢個類比爭取共鳴
叫佢地STOP being Chamberlain!
STOP appeasing CHINAZI！

或者咁講，要用就唔該大大隻字寫住ANTI-CHINAZI (#AntiChinazi)，旗就有咁大個交叉得咁大個交叉

無錯 8964受害者 天安門母親有無叫我地唔好年年提起64 「費時勾起民族傷痛」？
無呀！反而感激我地年年提起 銘記歷史教訓呀！

一定要 上次咁多人舉納粹標誌的確好唔妥
印好左嘅唔該自己手畫個交叉落去

推！外國巴要留意

如果佢地咁唔想提起納粹, 就更加要文宣講清楚「遠東有個赤納粹」
遊行可以舉
NO MORE APPEASEMENT POLICY TO CHINAZI
表達返世界仲可以做好多嘢去阻止赤納粹
以前Winston Churchill冇人理，但今日每個人都可以成為Winston Churchill

美媒已經幫我地吹哂風香港係企喺自由世界嘅frontline
如果覺得Nazi唔好嘅更加要話俾人知中國就係咁

要話俾人知中國真係納粹，最簡單係用納粹對照返中國做緊嘅嘢
猶太人 => 維吾爾人
德意志生存空間 => 中華民族偉大復興
武裝萊茵河區 => 南海造島
捷克斯洛伐克 => 未來台灣??

推！必須連結西方世界歷史 爭取更大危機感同埋共鳴

我都覺得Chinazi無問題。
全世界都知香港反中國，點會覺得香港舉Chinazi係支持中國納粹？
呢個風向好奇怪，我懷疑係鬼吹的

加ANTI 、打個交叉穩陣D

同埋唔好亂鬧人鬼 攬炒巴吹嘅 一定唔係鬼

推呀，分化撚走晒出黎搞事，用anti-chinazi

Anti-chinazi

anti Chinazi

唔係講笑，我以前讀書試過有次喺某Facebook group既post度講左句"Ann Frankly I don't care"已經有個猶太裔朋友同我講話真係唔係好好。諗落都明既，始終係人地歷史上既慘劇，無啦啦有個鬼佬用新屋嶺搞gag我地都唔鐘意啦。

舉住疑似萬字旗既野出黎效果係真係幾差既，一係燒左佢 (不過唔鼓勵大家做犯法野)

Anti CCP

我打少少分享

[正視聽］口號用Chinazi無問題，美國人成日用Nazi來罵政敵，加Twitter相關用法分析